想幫屋企油油 想請教下大家

由細到大油油都係交比老豆做。
呢幾年，老豆開始愈黎愈唔顧屋企，可以話係走左一半佬
眼見屋企D油又殘又舊，想屋企人住得開心D，所以想親力親為幫屋企油個靚油。但係我乜都唔識，想請教下大家⋯⋯

我想問下，
我需要準備D咩？
要買咩材料？（最好有埋推介，中下價錢 ）
屋企人想要粉色（粉紅&粉藍），呢兩隻色難唔難整？
同埋步驟係要點樣？

唔該各位！萬分感激

之前用開花生油定芥花子油？

我建議用萬金油不含甲醛

真心求解
BTW 芥花籽

屋企得返保心安油

同問

買油
買大掃細掃
抹下啲牆
油天花 等乾 油多層
油牆 等乾 再乾
大概係咁

利申 油過一次

用產場水，產灰，油底7，上灰再上灰再上灰，磨沙紙，油油，再油油，再油油，完

可以影張牆身相睇睇牆身狀態嗎？

舊既話冇得直接油，影張相上黎望下先

如果牆身靚,
但深色(紫)想轉淺色(米白)
係唔係一定要剷左舊油?
有無辨法直接油?

舊到痴線。。

唔該你呀巴打 但係聽講牆太舊冇得就咁油 要剷走佢 跟住又唔知點

要批灰 好似係

即係要買剷牆水、油、磨沙紙？
鏟灰係咪用下面果碌野？

上灰係咩意思。。要買D咩？？

上面有post 唔該巴打

姐係用牆鏟鏟走表面D野？
Btw使唔使飲住可樂鏟

開post問漏左
牆窿要點補 D窿真係好柒

巴打 可唔可以share你牆色比我參考下
順便再推一推post

1）牆身幾大？
2）幾多幅牆要油？
3）住緊人同時油油？

你依d咁既狀態，好難就咁油油上去，因為你d灰都開始甩，可能要鏟底先上灰先油得靚同keep得耐..

步驟係：
1.化白水溝水再噴牆等幾分鐘再鏟，不過依d睇你想點，出面大部分話鏟底翻油都係求其鏟幾下..

2.跟住就油 水司拿..乾左再批灰，批好就散灰，用幼沙紙散滑牆身

3.油底油，再油面油 起貨

去五金舖買一罐石膏灰，再用你張相𠴱支摌「吻」平佢！

用石灰溝小小水，快速塞左去，因為石灰會收水，所以你批到幾平都好，乾左都會凹少少入去，最後批灰批順佢就ok

1:Sorry呀我真係唔識計 成間屋都要

平面圖大約係咁

2.12幅
3.係呀。。得唔得架？呢D天氣好快乾到

唔該你呀好有心答我 感激不盡！
不過我有少少地方唔明，散灰係咩意思？？

我要買既材料
1.化白水
2.水司拿
3.幼沙紙（上面巴打話磨沙紙 係咪一樣野黎？）
4.油

有冇漏

唔該
仲有仲有。。有D膠嘴係個窿入面
可以點拎出黎

批灰係咩 灰=石灰？ 用支鏟整d石灰落去

巴打，批灰唔係講就做到如果你諗住全屋剷灰，你又住緊人，又有傢俬，都幾麻煩

講錯，石膏先岩

呢幅牆係咪可以就咁油？

批灰 係咪要自己溝 定係有得買？

一定要用紫花油，再加油漆，開岀黎先有果陣香味，又有少少紫色

我屋企傢私唔多 要搬好容易搬到架

如果分開幾日做會唔會好on9

類似呢隻

好似要自己溝

有現成 但計落會貴d
但自己唔識開就唔好計呢d喇

其實你點都要分幾日做，加上你唔熟手做，批灰好難批得快同順，批灰你要識放灰同收灰...唔係淨係刮下刮下咁，同埋最緊要唔好批到d灰一舊舊..多數新手都會有依d問題，你要keep住個批池乾淨..

咁我買現成好過 真係唔想搞咁多野 溝錯左仲衰
係咪就咁係五金鋪講話買批灰可以買到？

係咪批到平滑就OK?
呀係。。要買D咩架生

剷灰＞批灰＞磨灰
已經將屋企變咗地盤咁
仲要同時住緊人

諗住朝早整到晚 叫佢地出去玩夜晚先返

掃都掃撚死

我淨係剷條坑藏條光纖去右邊個櫃、批灰再磨灰已經成間屋都係灰粉，老婆抹足成星期，當然亦哦足成星期
好彩「痴」完牆紙效果幾好先冇哦落去

你間屋成400呎，搵專業做都要成個星期啦起碼！

買個 灰板 批池（金星鏝個隻，比較軟身..幾多寸就自己中意） 4寸漆鏟 （鏟灰用！你有d灰好難鏟就唔好鏟，鏟好晒就甩既灰就油司拿） 油掃（最少2把）沙紙 （我唔記得幾多度沙紙了，有d沙紙磚，一舊海錦黎，比沙紙包住，同五金鋪講散灰用就得！）

其實我覺得菜膠福粉好批d..現成灰比較硬身，如果手勢唔好，散灰好辛苦，不過你注意唔好漏d灰屎（姐係成粒痴左係牆到）係牆到問題不大

巴打 你搞油油 最好成家搬開曬d野黎搞
一黎就住就住 油到一達達
二黎搞到成屋灰塵 清潔又難

間屋大家都有一齊住 同埋都同意我做
相信我屋企人唔會怪我
真係正係驚唔識整

老老豆豆 就算你買齊料
都係去youtube睇下人地個步驟係點做先
填窿可以用隻叫填縫膠既配玻璃槍